[救護] 救救救護消防

催淚彈、二噁英有幾毒，大家依家開始清楚。其實，除左記者、警察之外，仲有救護員同消防都係高危。大家係咪唔常見佢地上gears? 因為佢地根本唔夠gears！！！消防處又唔准佢地用私伙，所以佢地起度硬食TG。
起6月以黎，救護、消防起前線救左唔少手足，雖然依家大家唔係好敢入醫院，但佢地真係會起最重要嘅時候救你一命！！ 麻煩大家花少少時間，send封email去政府為佢地爭取足夠嘅保護裝備！！！

下面係範本，請隨便用：

To: lee@sb.gov.hk
Cc: sbenq@sb.gov.hk
hkfsda@hkfsd.gov.hk
hkfsdenq@hkfsd.gov.hk
csbts@csb.gov.hk
slwo@lwb.gov.hk

Subject: Complaint Against the Fire Services Department’s Lack of Health Protection to Frontline Staff

Mr. LEE Ka Chiu, John, SBS, PDSM, PMSM, JP
Secretary for Security

Dear Mr Lee

I am writing to complain against the Fire Services Department’s lack of health protection to its frontline staff, in particular the ambulancemen. Since June 2019, protests and unrests of different scales have taken place. Ambulancemen and firemen are often called to the scene. However, as observed from various video clips featuring the protests, our ambulancemen and firemen often lack effective protective gears such as heavy duty filter masks (such as those we see the police wearing) or special protective clothing which we see cleaners wear when they were clearing up the aftermath of heavy tear gas exposed areas. This raises my suspicion that the Department had failed to provide sufficient and effective protective gears to protect our ambulancemen and firemen against police’s arms and ammunitions.

Chemistry experts have pointed out that it is obvious that constant exposure to those so called “low risk” weapons have cumulative, detrimental and irreversible impact on health. Tear gas, for example, can produce 1,4-dioxin, which can contribute to various severe or chronic illnesses such as cancer, Chloracne, miscarriage, etc.

Ambulancemen currently have no protective clothing and insufficient number of filter masks. It is the duty of the government as an employer to provide sufficient facilities to ensure staff’s safety and wellbeing. Failure will do so will lead to high medical claims, potential lawsuits, and most importantly, the irreparable erosion of your staff’s health.

I urge you to immediately review the equipment and facilities of Fire Services Department and instantly provide the necessary effective protective gears to frontline staff to safeguard them against hazardous materials.

Thank you for your attention.

Yours sincerely
A Hong Kong citizen

cc. Labour and Welfare Bureau
Civil Service Bureau
Fire Services Department

推